<變相獨立公投？>台灣就是台灣！東奧正名公投遞交逾52萬份連署書

台灣就是台灣！東奧正名公投遞交逾52萬份連署書

2018-09-03 09:55

〔記者陳鈺馥／台北報導〕
為能順利公投綁大選，2020東京奧運台灣正名行動小組等團體，今（3）日向中選會遞交52萬6688份公投連署書，並強調「台灣就是台灣」不是中華台北，支持以台灣名義參加東京奧運。

前奧運國手紀政表示，要感謝每一位參與連署的朋友，你們的連署都是非常珍貴，有很多國內外人士都非常支持東京奧運正名台灣，讓台灣聲音可以傳到國外去，最重要是不要忘記11月24日九合一大選，一定要衝破四分之一公投門檻。

「台灣就是台灣！」時代力量立委黃國昌指出，東奧正名的公投連署書，絕對與其他公投連署不一樣，國民黨的公投連署有超過2%「幽靈」連署，東奧正名台灣隊是台灣真正NGO力量的公投連署。

公投共同發起人之一、前台南市長張燦鍙提及，52萬多份公投連署展現了要在國際上努力的意志，感謝民眾對連署活動出力，在政府不支持下，民間爆發非常強大力量，展現支持以台灣名義站在國際的意志，也展現了台灣人的意志。
<自由時報>

變相台獨公投 大陸視為挑釁

東京奧運正名公投連署達到第二階段法定門檻，將送交中選會，大陸涉台權威人士指出，獨派發起的東奧正名公投，是變相地將台灣現行憲政規定中的固有疆域，限縮為台澎金馬，切斷與大陸的歷史和法理連結；大陸學者也提醒，此舉不僅改變不了參加奧運會的名稱，甚至連參加奧運會的機會都喪失了，屆時受到傷害的將是那些無辜的台灣運動員。

大陸涉台權威人士指出，民粹思潮出現全球化，台灣的民粹思潮也在不斷上升，台灣公投法門檻下修，兩者交互作用，對兩岸政治帶來負面影響。他認為在《公投法》下修情況下，少數人的極端想法會被強加給整個社會，不利台灣政治社會穩定，進而對兩岸關係帶來挑戰。

升高兩岸敵意螺旋

涉台權威人士指出，台灣正在推動的奧運正名公投，大陸一直很關注此事發展，因為此動作猶如變相的往法理台獨又向前走一步，若成案了，也很可能出現兩岸的敵意螺旋。

中國人民大學兩岸研究中心主任王英津受訪表示，「奧運正名」在大陸看來就是挑釁，他強調大陸尊重台灣現有社會制度和台灣同胞生活方式，但堅決反對任何涉及所謂國號、領土以及台灣在國際上的名稱等彰顯「兩國論」、「一邊一國」等台獨主張的公投。

有些台灣輿論認為，這只涉及體育文化賽事，不像之前的入聯公投，大陸很難有「把柄」可抓，王英津對此強調，這是嚴重的誤判，事實上就是變相地將《憲法》中的「固有疆域」縮限於「台澎金馬」，進而切斷台灣與大陸的歷史和法理連結，不僅改變不了參加奧運會的名稱，甚至連參加奧運會的機會都喪失了，屆時受到傷害的將是那些無辜的台灣運動員。

民進黨玩兩面手法

華東師範大學兩岸交流與區域發展研究所副所長包承柯受訪指出，行政院長賴清德日前指應遵循《洛桑協議》，用「中華台北」名稱，他認為這是民進黨的兩面手法，在打擦邊球，因為若沒有民進黨與獨派相關團體在背後推動，很難成氣候，若民間力量最後真的到位且公投案通過後，民進黨就很可能順勢推動台灣正名。
(旺報)

連署

台承認北京2020年完成動武準備，內地：台灣買什麼武器都無用

一早就要做啦

台狗拖咁耐都唔知做乜柒

「他認為在《公投法》下修情況下，少數人的極端想法會被強加給整個社會」

支那人邏輯

用中華民國名義先啱

垃圾普通話搞亂晒啲字